+++
categories = ["生活"]
date = "2014-09-22T06:13:02+08:00"
description = "一直以來都想建立個簡單的個人網頁 / 部落格來記錄一些事情 ... ..."
tags = ["馬廄的儲藏室", "hugo", "bootstrap", "gimp"]
title = "網站的第一天"

+++

一直以來都想建立個簡單的個人網頁 / 部落格來記錄一些事情， 除了可以把自己遇到的困難做個記錄，也可以分享給有需要的人。 

這幾天看到社群上在討論更改專案的 GitHub Pages ，就動了將網站 host 在 GitHub Pages 上的念頭， 畢竟我只是需要一個簡單的媒介來記錄，而不需要太過複雜的功能。而在選擇 Static Site Generator 上，一開是其實是因爲最近喜歡上 Golang 而注意到 Hugo。 雖然它與其他老牌相比缺少了很多功能，但是在 Build 頁面的速度上十分驚人， 而且超簡單的安裝，超少的設定及簡單的檔案結構也時符合我簡單網頁的需求。 雖然由於還很年輕（不到一歲）所以相對不穩定， 沒有完整及最新的文件和缺少真正的 Plugin System 讓我碰了不少壁， 但是這兩天按照流程還是用 Hugo 和 Bootstrap 建立一個能看的網站了。

而途中想到需要一個代表自己的標誌（吉祥物？），所以用 GIMP 的 Bezier Selection 畫了代表自己的小馬，

![avatar](/img/avatar-pony-320.png)

希望這個標誌可以陪伴我走過接下來的日子，由於一些系統上的疑難雜症往往缺少中文的參考，所以打算以中文撰寫。也希望記錄的東西能對某些人有所幫助吧！



